傳統的缺席理由包括軍事部署或生病。 郵寄投票:哪些州允許缺席投票|Kate Rabinowitz, Brittany Mayes | 2020年9月17日|華盛頓郵報 
 事實上，德克薩斯州是僅存的六個使用嚴格的藉口清單來決定誰可以通過郵寄投票的州之一。 特朗普在疫苗問題上反駁疾控中心主任; 拜登說美國人不應該相信特朗普，科爾比·伊科維茨，菲莉西亞·桑莫茲，約翰·瓦格納，2020年9月16日，華盛頓郵報 
 馬科維茨認為，如果不進行更廣泛的改革，紐約市很可能會找到另一條法律，作為懲罰他們不喜歡的言論的藉口。 那些因煽動語言而被罰款的人說他們唯一的罪行是反擊，凱特·努奇，2020年9月9日，聖地亞哥之聲 
 這就搞定了那五個人以及任何可能與他們的獲取方式和獲取途徑有關的藉口。 我們當中有誰沒有勾引過泳池童? 尤金·羅賓遜2020年8月30日|Ozy 
 如果您的組織規模較小，不要以較小的樣本量作為逃避這項工作的藉口。 如何成為一個公平的CEO |matthewheimer | 2020年8月25日|財富 
 不管什麼藉口，2008年我們都成了《名人學徒》的受害者。 唐納德·特朗普解僱了一名沒有給比爾·考斯比打電話的女性|傑克·霍姆斯，每日野獸視頻| 2015年1月5日|每日野獸 
 奧古斯都，也被稱為強壯的奧古斯都，是一個聚會男孩，喜歡任何藉口來慶祝。 一塊蛋糕統治所有:偷來的蛋糕如何偷走我們的心|莫莉·漢農| 2014年12月24日|每日野獸 
 最近，同樣的擔憂又重新浮出水面，成為阻止一條經過比弗利山莊的擬建地鐵的頭號藉口。 燃燒的地下石油坑吞噬洛杉磯|Geoff Manaugh | 2014年12月6日|DAILY BEAST 
 但既然政府現在允許河神離開英國，這個藉口就站不住腳了。 英國已經失去理智:埃爾金貸款將安撫普京|傑弗裡羅伯遜| 2014年12月5日|每日野獸 
 在書中，韋伯建議用這樣的話來接近一位女性:“對不起，但你看起來很漂亮。” 泡妞達人Julien Blanc |Brandy Zadrozny | 2014年12月1日|DAILY BEAST 
 其中最簡單的一個孩子氣的把戲就是為不立即服從命令找一個藉口，比如“過來!” 兒童之路|詹姆斯·薩利 
 他能意識到這一切，而不原諒這個身體不穩定的青年指責自己嗎? 布萊克伍德愛丁堡雜誌，No。 CCCXXXIX。 1844年1月。 卷,LV。 |各種 
 我必須承認你是有理由的; 安達盧西亞的明珠無疑是ravissante。 布萊克伍德的愛丁堡雜誌，第60卷，第372期，1846年10月|各種 
 “女人的特殊理由就是男人的無力藉口，”呂西安爵士粗魯地喃喃道。 塗料| Sax侯麥 
 現在她知道她期待的客人昨天晚上為什麼沒有來了，或者記得要寄一個藉口。 尋找父親的迷迭香|C。 n威廉姆森